%YAML 1.1
%TAG !u! tag:unity3d.com,2011:
--- !u!114 &11400000
MonoBehaviour:
  m_ObjectHideFlags: 0
  m_CorrespondingSourceObject: {fileID: 0}
  m_PrefabInstance: {fileID: 0}
  m_PrefabAsset: {fileID: 0}
  m_GameObject: {fileID: 0}
  m_Enabled: 1
  m_EditorHideFlags: 0
  m_Script: {fileID: 11500000, guid: af92bd94ce70840e4a275e31c9b25855, type: 3}
  m_Name: Question 4
  m_EditorClassIdentifier: 
  question: "Yarat\u0131c\u0131 yazarl\u0131k seminerine kat\u0131lan bir \xF6\u011Frenciden,
    kahraman\u0131n ya\u015Fad\u0131\u011F\u0131 korkuyu konu alan bir \xF6yk\xFC
    yazmas\u0131 istenince \xF6\u011Frenci \u015Fu c\xFCmleleri yazar:\n\u201CAhsen
    kap\u0131ya do\u011Fru ko\u015Farken ard\u0131ndaki ki\u015Finin onu takip etti\u011Fini
    i\u015Fitti. B\xFCt\xFCn v\xFCcudunu saran bir korkuyla \xFCrperdi. Kalbi h\u0131zla
    \xE7arparken korkudan bay\u0131lacak gibi oldu.\u201D\n\xD6\u011Frenciye verilen
    tavsiye: \u201C----.\u201D\nSemineri veren \xF6yk\xFCc\xFCn\xFCn tavsiyesinden
    sonra \xF6\u011Frenci ayn\u0131 c\xFCmleleri a\u015Fa\u011F\u0131daki gibi de\u011Fi\u015Ftirir:\n\u201CAhsen
    kap\u0131ya do\u011Fru ko\u015Farken ard\u0131ndaki ayak seslerini duydu. B\xFCt\xFCn
    g\xF6vdesi kontrol\xFCn\xFC yitirmi\u015F bir yay gibi gerildi. Kalbi g\xF6\u011Fs\xFCne
    s\u0131\u011Fm\u0131yor, g\xFC\xE7l\xFCkle soluk alabiliyordu.\u201D\n\nBu par\xE7adan
    hareketle \xF6\u011Frenciye verilen tavsiye a\u015Fa\u011F\u0131dakilerin hangisi
    olabilir?"
  answers:
  - "Mek\xE2n tasvirlerini, kahraman\u0131n duygular\u0131ndan daha \xF6n planda
    tutarsan silik bir kalemden ibaret kal\u0131rs\u0131n"
  - "\u0130nsanlar\u0131n duygular\u0131na dokunmak istiyorsan metinlerindeki kahramanlar\u0131n
    ya\u015Fad\u0131klar\u0131 olaylara her an\u0131yla tan\u0131kl\u0131k etmelisin"
  - "G\xFC\xE7l\xFC bir kalem olmak i\xE7in ay\u0131n parlad\u0131\u011F\u0131n\u0131
    s\xF6ylemeden, k\u0131r\u0131k bir cam par\xE7as\u0131 \xFCzerindeki \u0131\u015F\u0131lt\u0131s\u0131n\u0131
    g\xF6stermelisin"
  - "\u0130nsan\u0131n ve insanl\u0131\u011F\u0131n temel duygular\u0131na, d\xFCrt\xFClerine
    odaklanmak seni ba\u015Far\u0131ya g\xF6t\xFCrecek hareket noktalar\u0131ndan
    biridir"
  - "Kahraman\u0131n\u0131n duygular\u0131n\u0131 zaman ve mek\xE2nla b\xFCt\xFCnle\u015Ftirmelisin
    ki o, ger\xE7ek d\xFCnyada bir yans\u0131maya d\xF6n\xFC\u015Fs\xFCn"
  correctAnswerIndex: 2
