%YAML 1.1
%TAG !u! tag:unity3d.com,2011:
--- !u!114 &11400000
MonoBehaviour:
  m_ObjectHideFlags: 0
  m_CorrespondingSourceObject: {fileID: 0}
  m_PrefabInstance: {fileID: 0}
  m_PrefabAsset: {fileID: 0}
  m_GameObject: {fileID: 0}
  m_Enabled: 1
  m_EditorHideFlags: 0
  m_Script: {fileID: 11500000, guid: af92bd94ce70840e4a275e31c9b25855, type: 3}
  m_Name: Question 3
  m_EditorClassIdentifier: 
  question: " Eskiden Mezopotamya\u2019da hayati i\u015Flevler i\xE7in en gerekli
    organ olarak g\xF6r\xFClen karaci\u011Ferin fal\u0131na bak\u0131l\u0131rm\u0131\u015F.\nBu
    fal sayesinde gelecekte ya\u015Fanabilecek k\xF6t\xFC olaylar veya k\xF6t\xFC
    ruhlar\u0131n sebep oldu\u011Fu hastal\u0131klar \xF6\u011Frenilirmi\u015F. Zarars\u0131z
    ve psikolojik y\xF6nden etkili bir i\u015Flem olan karaci\u011Fer fal\u0131 antik
    d\xFCnyada, ac\u0131 \xE7eken y\xFCz binlerce hastaya umut vererek yard\u0131mc\u0131
    olmu\u015F. Karaci\u011Fer\nfal\u0131na bu kadar g\xFCvenilmesinin nedeni ise
    o d\xF6nemde karaci\u011Ferin duygular\u0131n ve heyecan\u0131n merkezi, ruhun
    bar\u0131na\u011F\u0131 olarak kabul edilmesiymi\u015F. Anadolu\u2019da halk
    aras\u0131nda s\u0131k\xE7a kullan\u0131lan \u201Cci\u011Ferparem\u201D, \u201Cci\u011Ferimin
    k\xF6\u015Fesi\u201D, \u201Cci\u011Feri be\u015F para etmez\u201D gibi deyimler
    de asl\u0131nda o d\xF6nem inanc\u0131n\u0131n bir devam\u0131 niteli\u011Findeymi\u015F.
    \xDCstelik bu inan\u0131\u015F sadece yak\u0131n co\u011Frafyay\u0131 etkilemekle
    kalmam\u0131\u015F, \xF6rne\u011Fin Japonlar; birine cesur demek istediklerinde
    \u201Ckimo ga futo\u201D yani karaci\u011Feri kuvvetli, \xF6fkeli demek istediklerinde
    ise \u201Ckan huo\u201D yani yanmakta olan karaci\u011Fer ifadelerini kullanm\u0131\u015Flard\u0131r.\n\nBu
    par\xE7ada karaci\u011Ferle ilgili a\u015Fa\u011F\u0131dakilerin hangisine de\u011Finilmemi\u015Ftir?"
  answers:
  - "\xDCzerine y\xFCklenen anlam\u0131n zamanla de\u011Fi\u015Fiklik g\xF6sterdi\u011Fine"
  - "nsanlar taraf\u0131ndan biyolojik ve duygusal bir \xF6nem atfedildi\u011Fine"
  - "\u0130nsanlar\u0131n ki\u015Filik \xF6zelliklerini betimlemek i\xE7in kullan\u0131ld\u0131\u011F\u0131na"
  - "Farkl\u0131 dillerde duygularla ilgili s\xF6z kal\u0131plar\u0131n\u0131n i\xE7inde
    yer ald\u0131\u011F\u0131na"
  - "Olumsuz durumlar\u0131n ger\xE7ekle\u015Fmesiyle ilgili tahminlerde kullan\u0131ld\u0131\u011F\u0131na"
  correctAnswerIndex: 0
